<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="es" /><updated>2025-01-05T12:32:51+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Mil cosas de nada.</title><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><entry><title type="html">PARTIR JAMÓN.</title><link href="http://localhost:4000/PARTIR_JAMON/" rel="alternate" type="text/html" title="PARTIR JAMÓN." /><published>2024-12-24T05:30:00+01:00</published><updated>2024-12-24T05:30:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/PARTIR_JAMON</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/PARTIR_JAMON/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">PARTIR JAMÓN.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

<h3 id="#Titulo_segundo">
PARTIR JAMÓN.
</h3>

<br />

Así parece;
<br />
<br />

Mira Gonzalo, es el día de Nochebuena, tenemos un jamón sin empezar y me he puestoa a partirlo.
<br />
<br />
EL jamón es uno de los alimentos más buenos que hay. Por que es carne de cerdo curada, solamente se saca del cerdo o más bien del marrano, se le da un poco de forma de jamón, se le tiene unos cuantos días metido en sal, ya no me acuerdo cuantos días es, me parece que son alrededor de diez días. Pero esto depende de más cosas, lo grande que sea el jamón, temabién de coómo venga el tiempo, si húmedo si seco, si baja o alta temperatura, esto, como en todo, tiene su ciencia. Luego, se le pone a curar colgado en el sobrao. Se le tiene más o menos nueve meses o un año. Esto también depende, luego en función de estos y de otros parámetros salen las categorias del jamón. Peden ser, jamón bodega, jamón reserva, jamón gran reserva, y muchos otros que yo ahora no sé. Pero bueno, que al final, por muy baja categoría, de esas que he dicho, que tenga el jamón, el jamón es una joya, una maravilla de la comida. Pocas cosas de aquí habrá como el jamón.
<br />
<br />
Así, ayer por la tarde, me he puesto a partir jamón, que es a lo que iba. Para ponerse a partir jamón hay que prepararse antes. Sí prepararse, físicamente, mentalmente y espiritualmente. Yo ya llevaba unos días preparandome, para partir jamón. Fíjate, que había dicho algún día antes de ayer por la tarde, que iba a partir jamón, y por unas cosas o por otras, no había sido posible. Unas veces, porque no había tenido tiempo, otras por que notaba yo, que todavía no estaba lo suficientemente preparado. Pero ayer por la tarde, ya lo tenía todo, estaba en posición de listos. Era, la tarde de antes del día de Nochebuena, tenía el jamón abajo en la bodega, tenía sitio en la cocina para poner el jamón, el soporte de partir jamón estaba listo, yo mismo, había terminado de trabajar y se me presentaban unos días de vacaciones, hasta el día siete de enero, el cuchillo de partir jamón estaba afilado, lo había afilado hace unos meses cuando aflié también todos los otros. La tarde era una tarde fría de invierno, en la cocina hacía bueno, había niebla esa tarde. Yo mismo tenía fuerza, consideraba que era el momento oportuno, y el jamón que estaba en la horizontal, me estaba diciendo, llevame hasta el centro, y luego elevame por la vertical.
<br />
<br />
No sé sí algo más, era el momento de partir jamón.
<br />
<br />
Nada, me pongo a partir jamón, saco los platos, para según voy partiendo jamón ir dejándolo, pongo el jamón en el soporte, antes elijo por que lado del jamón empiezo a partir. A mí normalmente me gusta empezar por el lado de la maza, por el lado gordo, porque si no, si tardas muchos días en terminar de partir todo el jamón y empiezas a partir por el lado fino, que me parece que se llama contramaza, la parte de lo gordo, la maza se ablanda. Así que yo empiezo por la parte gorda. Entonces, coloco el jamón en el soporte de tal amnera que la parte gorda queda en la linea de corte. Cojo el cuchillo jamonero, que está bien afilado, y corto, como otras veces, espero que el primer corte sea todo o casi todo de grasa, pero en este caso, no, solamente la mitad más o menos es grasa, la otra mitad es magro. Digo, ¡Mira, este jamón no tiene tanta grasa como el del año pasado por ahora!. Sigo partiendo y lo voy dejano en plato, luego cuando haya partido un poco más arreglo todo a la vez, arreglar llamo a quitar un poco lo gordo y quedarse con lo magro, pero dejando siempre un poco de lo gordo, porque el jamón sabe más sabroso, si tiene un poco de gordo. Bueno no sé como decir que sabe de esa manera, me parece que sabroso no es la palabra, igual no hay palabra para describir eso.
<br />
<br />
Mira, según estoy partiendo jamón, de vez en cuando, cojo una loncjha, partida a cuchillo y me la como yo mismo sobre la marcha, esto si que es estar en el centro, donde se juntan la horizontal y la vertical y subir un poco por la vertical. Conectar la horizaontal con la vertical, conectar el jamón de abajo con el jamón de arriba. Ya sabemos, lo mismo que es abajo es arriba y lo mismo que es arriba es abajo. Menudo regalo, ¡Qué maravilla!, coger el jamón recien partido pr tí mismo y comertelo justo en ese momento. Dios, te lo dice.
<br />
<br />
Sigo partendo un poco más de jamón. Bueno ahora el plato ya está casi lleno, así que lo arreglo, quito un poco lo grodo. Esto lo hago para que a la familia luego le sea más fácil comer el jamón. Esto es llegar comer jamón y listo.
<br />
<br />
Cómo es casi la hora de cenar, ya no ando hacendo cena, hoy cenamos jamón recien pardido. ¿Qué mejor cena?. Lo estoy partindo yo mismo a cuchillo jamonero bien afilado, corta como si el jamón estuviera ya en lonchas sobre sí mismo, y casi no me lo creo, de lo bueno que está. Dios esta con nosotros.
<br />
<br />
¿Querías una alegría, una señal?. Tomala, ¡Partir jamón, comer un poco  mientras partes, tener jamón recien partido para cenar la familia!. Pues eso, el lenguaje no tiene la capacidad de describir ni de decir esto, así que esto que estoy escribiendo, por muy bien escrito que esté, que seguramente lo estará, no tiene la capacidad de manifestar la alegría, el sentido de partir jamón tu mismo a cuchillo. ¡Me encanta partir jamón, yo mismo a cuchillo bien afilado!. No trates de entederlo utilizando la mente, sería como querer ver con las orejas. La mente no tiene ni idea de esto. Así que tu que lees esto, o yo que lo escribo y luego lo leo, podemos mirarlo, mirarlo, miraro y decir;
<br />
<br />
tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!.
<br />
<br />
<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>

<br />

<p id="Firma">

<br />
Diciembre de 2024.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[PARTIR JAMÓN. PARTIR JAMÓN. Así parece; Mira Gonzalo, es el día de Nochebuena, tenemos un jamón sin empezar y me he puestoa a partirlo. EL jamón es uno de los alimentos más buenos que hay. Por que es carne de cerdo curada, solamente se saca del cerdo o más bien del marrano, se le da un poco de forma de jamón, se le tiene unos cuantos días metido en sal, ya no me acuerdo cuantos días es, me parece que son alrededor de diez días. Pero esto depende de más cosas, lo grande que sea el jamón, temabién de coómo venga el tiempo, si húmedo si seco, si baja o alta temperatura, esto, como en todo, tiene su ciencia. Luego, se le pone a curar colgado en el sobrao. Se le tiene más o menos nueve meses o un año. Esto también depende, luego en función de estos y de otros parámetros salen las categorias del jamón. Peden ser, jamón bodega, jamón reserva, jamón gran reserva, y muchos otros que yo ahora no sé. Pero bueno, que al final, por muy baja categoría, de esas que he dicho, que tenga el jamón, el jamón es una joya, una maravilla de la comida. Pocas cosas de aquí habrá como el jamón. Así, ayer por la tarde, me he puesto a partir jamón, que es a lo que iba. Para ponerse a partir jamón hay que prepararse antes. Sí prepararse, físicamente, mentalmente y espiritualmente. Yo ya llevaba unos días preparandome, para partir jamón. Fíjate, que había dicho algún día antes de ayer por la tarde, que iba a partir jamón, y por unas cosas o por otras, no había sido posible. Unas veces, porque no había tenido tiempo, otras por que notaba yo, que todavía no estaba lo suficientemente preparado. Pero ayer por la tarde, ya lo tenía todo, estaba en posición de listos. Era, la tarde de antes del día de Nochebuena, tenía el jamón abajo en la bodega, tenía sitio en la cocina para poner el jamón, el soporte de partir jamón estaba listo, yo mismo, había terminado de trabajar y se me presentaban unos días de vacaciones, hasta el día siete de enero, el cuchillo de partir jamón estaba afilado, lo había afilado hace unos meses cuando aflié también todos los otros. La tarde era una tarde fría de invierno, en la cocina hacía bueno, había niebla esa tarde. Yo mismo tenía fuerza, consideraba que era el momento oportuno, y el jamón que estaba en la horizontal, me estaba diciendo, llevame hasta el centro, y luego elevame por la vertical. No sé sí algo más, era el momento de partir jamón. Nada, me pongo a partir jamón, saco los platos, para según voy partiendo jamón ir dejándolo, pongo el jamón en el soporte, antes elijo por que lado del jamón empiezo a partir. A mí normalmente me gusta empezar por el lado de la maza, por el lado gordo, porque si no, si tardas muchos días en terminar de partir todo el jamón y empiezas a partir por el lado fino, que me parece que se llama contramaza, la parte de lo gordo, la maza se ablanda. Así que yo empiezo por la parte gorda. Entonces, coloco el jamón en el soporte de tal amnera que la parte gorda queda en la linea de corte. Cojo el cuchillo jamonero, que está bien afilado, y corto, como otras veces, espero que el primer corte sea todo o casi todo de grasa, pero en este caso, no, solamente la mitad más o menos es grasa, la otra mitad es magro. Digo, ¡Mira, este jamón no tiene tanta grasa como el del año pasado por ahora!. Sigo partiendo y lo voy dejano en plato, luego cuando haya partido un poco más arreglo todo a la vez, arreglar llamo a quitar un poco lo gordo y quedarse con lo magro, pero dejando siempre un poco de lo gordo, porque el jamón sabe más sabroso, si tiene un poco de gordo. Bueno no sé como decir que sabe de esa manera, me parece que sabroso no es la palabra, igual no hay palabra para describir eso. Mira, según estoy partiendo jamón, de vez en cuando, cojo una loncjha, partida a cuchillo y me la como yo mismo sobre la marcha, esto si que es estar en el centro, donde se juntan la horizontal y la vertical y subir un poco por la vertical. Conectar la horizaontal con la vertical, conectar el jamón de abajo con el jamón de arriba. Ya sabemos, lo mismo que es abajo es arriba y lo mismo que es arriba es abajo. Menudo regalo, ¡Qué maravilla!, coger el jamón recien partido pr tí mismo y comertelo justo en ese momento. Dios, te lo dice. Sigo partendo un poco más de jamón. Bueno ahora el plato ya está casi lleno, así que lo arreglo, quito un poco lo grodo. Esto lo hago para que a la familia luego le sea más fácil comer el jamón. Esto es llegar comer jamón y listo. Cómo es casi la hora de cenar, ya no ando hacendo cena, hoy cenamos jamón recien pardido. ¿Qué mejor cena?. Lo estoy partindo yo mismo a cuchillo jamonero bien afilado, corta como si el jamón estuviera ya en lonchas sobre sí mismo, y casi no me lo creo, de lo bueno que está. Dios esta con nosotros. ¿Querías una alegría, una señal?. Tomala, ¡Partir jamón, comer un poco mientras partes, tener jamón recien partido para cenar la familia!. Pues eso, el lenguaje no tiene la capacidad de describir ni de decir esto, así que esto que estoy escribiendo, por muy bien escrito que esté, que seguramente lo estará, no tiene la capacidad de manifestar la alegría, el sentido de partir jamón tu mismo a cuchillo. ¡Me encanta partir jamón, yo mismo a cuchillo bien afilado!. No trates de entederlo utilizando la mente, sería como querer ver con las orejas. La mente no tiene ni idea de esto. Así que tu que lees esto, o yo que lo escribo y luego lo leo, podemos mirarlo, mirarlo, miraro y decir; tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!. Diciembre de 2024.]]></summary></entry><entry><title type="html">LA UNIVERSIDAD INDUSTRIAL.</title><link href="http://localhost:4000/LA_UNIVERSIDAD_INDUSTRIAL/" rel="alternate" type="text/html" title="LA UNIVERSIDAD INDUSTRIAL." /><published>2024-07-10T06:30:00+02:00</published><updated>2024-07-10T06:30:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/LA_UNIVERSIDAD_INDUSTRIAL</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/LA_UNIVERSIDAD_INDUSTRIAL/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">LA UNIVERSIDAD INDUSTRIAL.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

<h3 id="#Titulo_segundo">
LA UNIVERSIDAD INDUSTRIAL.
</h3>

<br />

Así parece;
<br />
<br />
La Universidad de hoy en general es una industria. 
<br />
<br />
Y las industrías lo que saben es producir. Lo que pasa es que a la industria no le corresponde enseñar. Lo que sí le toca es producir, por eso produce tantos parados. Así que hacen lo que tienen que hacer, lo que hace una industría, producir.
<br />
<br />
Son Instituciones con maneras de ver del pasado. De hace mucho tiempo. De cuando estudiaban unos pocos, los ricos y los burgueses. Lo que pasa es que siguen viéndolo así, porque van sobreviviendo. Van manteniendo sus privilegios. Antes claro, los que salían de la Universidad, todos tenían una vida a desarrollar en lo que habían estudiado. Normal eran muy pocos y encima los demás estaban bastante lejos en conocimientos y en posibilidades de llegar a las posiciones de ellos.
<br />
<br />
Solo hay que fijarse en los anuncios y en las publicaciones que hacen. Siempre enseñan que en su Universidad son mejor que aquella otra, Parece una competición, a ver cual es mejor, pero, mejor, ¿En qué?. Pues supongo que será en a ver si les dan más dinero en subvenciones o de otra manera.
<br />
<br />
Si que es verdad que hay algunas cosas que solo se hacen en la Universidad. Algunas investigaciones científicas, algunas cosas en el ámbito de la literatura o de la historia...
<br />
<br />
Son entornos cerrados, donde solo pueden entrar los que ellos quieren, para eso ponen las notas mínimas de acceso.
<br />
<br />
¿A ver quien conoce el mundo de la medicina, o del derecho?. Ellos, por eso hacen lo que quieren. Y si no, ¿Por qué no hay más médicos?. Si no les dejan entrar. Normal, así ellos van manteniendo sus privilegios
<br />
<br />
Es equivovado pensar que después de salir de la Universidad estés preparado para algo. Para lo único que estás preparado al salir de la Universidad es para estudiar, que es lo que has hecho alli. Las técnicas, el trabajo, el mundo laboral, se aprende, estudiando específicamente y practicando, y en la Universidad se practica poco o nada.
<br />
<br />
La Universidad no está pensada para el mundo laboral real. Vamos que tienen poco que ver. Parece como si estuvieran en niveles distintos. 
<br />
<br />
La Universidad está pensada para sí misma. Para desarrollar sus propios desarrollos locales, y bien cerrados, no sea que se vea mucho lo que hacen.
<br />
<br />
Para mí el valor más grande y podría ser que el único que aporta la Universidad Industrial que tenemos hoy, es el de estudiar y practicar el estudiar. Siendo que estudiar es un camino que te lleva a la introspección, a la interiorización, a mirar lo hondo, a lo profundo de tí mismo. Y eso es lo que te conecta contigo mismo. Y es que, es allí en lo hondo en lo profundo de uno mismo donde esta la conexión con lo divino, donde está la sabiduria. Por eso si sigues y por medio del estudio, y de la introspección consigues abrir la puerta, entras en la habitación donde te está esperando, además de otras cosas un poquito de saber práctico. Que en lenguaje normal, es entender y saber hacer algo, o en un nivel más material, el trabajo por que te pagan dinero.
<br />
<br />
La Universidad industrial, de hoy, es una vez más, la manifestación de nuestra incapacidad para hacer lo que tenemos que hacer, simplemente, lo que nos han mandado. Es un reflejo de nuestra ceguera. 
<br />
<br />
Y finalmente, ¿Qué prefieres, algo, aunque sea poco o nada?. ¿Así como está ahora, o nada?. Si es el principio del despertar, vamos, pero esto no puede quedar aquí. Hay que decirlo claro. O, ¿Igual, soy yo mismo que no lo he entendido?.
<br />
<br />
Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!.
<br />
<br />
<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>

<br />

<p id="Firma">

<br />
Julio de 2024.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[LA UNIVERSIDAD INDUSTRIAL. LA UNIVERSIDAD INDUSTRIAL. Así parece; La Universidad de hoy en general es una industria. Y las industrías lo que saben es producir. Lo que pasa es que a la industria no le corresponde enseñar. Lo que sí le toca es producir, por eso produce tantos parados. Así que hacen lo que tienen que hacer, lo que hace una industría, producir. Son Instituciones con maneras de ver del pasado. De hace mucho tiempo. De cuando estudiaban unos pocos, los ricos y los burgueses. Lo que pasa es que siguen viéndolo así, porque van sobreviviendo. Van manteniendo sus privilegios. Antes claro, los que salían de la Universidad, todos tenían una vida a desarrollar en lo que habían estudiado. Normal eran muy pocos y encima los demás estaban bastante lejos en conocimientos y en posibilidades de llegar a las posiciones de ellos. Solo hay que fijarse en los anuncios y en las publicaciones que hacen. Siempre enseñan que en su Universidad son mejor que aquella otra, Parece una competición, a ver cual es mejor, pero, mejor, ¿En qué?. Pues supongo que será en a ver si les dan más dinero en subvenciones o de otra manera. Si que es verdad que hay algunas cosas que solo se hacen en la Universidad. Algunas investigaciones científicas, algunas cosas en el ámbito de la literatura o de la historia... Son entornos cerrados, donde solo pueden entrar los que ellos quieren, para eso ponen las notas mínimas de acceso. ¿A ver quien conoce el mundo de la medicina, o del derecho?. Ellos, por eso hacen lo que quieren. Y si no, ¿Por qué no hay más médicos?. Si no les dejan entrar. Normal, así ellos van manteniendo sus privilegios Es equivovado pensar que después de salir de la Universidad estés preparado para algo. Para lo único que estás preparado al salir de la Universidad es para estudiar, que es lo que has hecho alli. Las técnicas, el trabajo, el mundo laboral, se aprende, estudiando específicamente y practicando, y en la Universidad se practica poco o nada. La Universidad no está pensada para el mundo laboral real. Vamos que tienen poco que ver. Parece como si estuvieran en niveles distintos. La Universidad está pensada para sí misma. Para desarrollar sus propios desarrollos locales, y bien cerrados, no sea que se vea mucho lo que hacen. Para mí el valor más grande y podría ser que el único que aporta la Universidad Industrial que tenemos hoy, es el de estudiar y practicar el estudiar. Siendo que estudiar es un camino que te lleva a la introspección, a la interiorización, a mirar lo hondo, a lo profundo de tí mismo. Y eso es lo que te conecta contigo mismo. Y es que, es allí en lo hondo en lo profundo de uno mismo donde esta la conexión con lo divino, donde está la sabiduria. Por eso si sigues y por medio del estudio, y de la introspección consigues abrir la puerta, entras en la habitación donde te está esperando, además de otras cosas un poquito de saber práctico. Que en lenguaje normal, es entender y saber hacer algo, o en un nivel más material, el trabajo por que te pagan dinero. La Universidad industrial, de hoy, es una vez más, la manifestación de nuestra incapacidad para hacer lo que tenemos que hacer, simplemente, lo que nos han mandado. Es un reflejo de nuestra ceguera. Y finalmente, ¿Qué prefieres, algo, aunque sea poco o nada?. ¿Así como está ahora, o nada?. Si es el principio del despertar, vamos, pero esto no puede quedar aquí. Hay que decirlo claro. O, ¿Igual, soy yo mismo que no lo he entendido?. Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!. Julio de 2024.]]></summary></entry><entry><title type="html">LO VEO, MIRA, MIRA, MIRA COMO SE MUEVE.</title><link href="http://localhost:4000/LO_VEO_MIRA_MIRA_MIRA_COMO_SE_MUEVE/" rel="alternate" type="text/html" title="LO VEO, MIRA, MIRA, MIRA COMO SE MUEVE." /><published>2024-03-24T05:30:00+01:00</published><updated>2024-03-24T05:30:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/LO_VEO_MIRA_MIRA_MIRA_COMO_SE_MUEVE</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/LO_VEO_MIRA_MIRA_MIRA_COMO_SE_MUEVE/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">SE ESTÁ MOVIENDO. ¡MIRA, MIRA, MIRA!.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

PARA TÍ QUE LO LEES.

<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">
AHORA LO VEO, SE ESTÁ MOVIENDO.
</h3>

<br />
<br />

Todo llega y todo termina.
<br />
<br />

Nada permanece igual ni un momento, por no decir un instante. Que los instantes parecen muy pequeños y yo no sé de cuánto son.
<br />
<br />

Todo se mueve, y después de haberse movido, se mueve otra vez y así siempre.
<br />
<br />
El movimiento requiere del tiempo.
<br />
<br />
Si todo se mueve permanentemente, entonces el tiempo no existe.
<br />
<br />
Sí el tiempo no existe, los días, los meses y los años tampoco existen..
<br />
<br />
Sí los días no existen, los  cumpleaños son una ilusión.
<br />
<br />
Sí el tiempo no existe, nada empieza y nada termina. Y nada llega.
<br />
<br />
Así, sin tiempo a la vista, todo evoluciona.
<br />
<br />
Hoy decimos que es el cumpleaños. Un poco de tiempo más pasa. 
<br />
<br />
Podemos hacer lo siguente;
<br />
<br />
Tres pasos; primero paramos los siete sentidos, luego paramos el pensamiento y por último miramos. Después, no hay tiempo ni espacio. Cuando miramos, el tiempo y el espacio quedan diluidos en el mirar.
<br />
<br />
Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!.
<br />
<br />
<h3 id="#Titulo_segundo">
Felicidades por el día de tú cumpleaños.
</h3>
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>

<br />

<p id="Firma">

<br />
Febrero de 2024.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[SE ESTÁ MOVIENDO. ¡MIRA, MIRA, MIRA!. PARA TÍ QUE LO LEES. AHORA LO VEO, SE ESTÁ MOVIENDO. Todo llega y todo termina. Nada permanece igual ni un momento, por no decir un instante. Que los instantes parecen muy pequeños y yo no sé de cuánto son. Todo se mueve, y después de haberse movido, se mueve otra vez y así siempre. El movimiento requiere del tiempo. Si todo se mueve permanentemente, entonces el tiempo no existe. Sí el tiempo no existe, los días, los meses y los años tampoco existen.. Sí los días no existen, los cumpleaños son una ilusión. Sí el tiempo no existe, nada empieza y nada termina. Y nada llega. Así, sin tiempo a la vista, todo evoluciona. Hoy decimos que es el cumpleaños. Un poco de tiempo más pasa. Podemos hacer lo siguente; Tres pasos; primero paramos los siete sentidos, luego paramos el pensamiento y por último miramos. Después, no hay tiempo ni espacio. Cuando miramos, el tiempo y el espacio quedan diluidos en el mirar. Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!. Felicidades por el día de tú cumpleaños. Febrero de 2024.]]></summary></entry><entry><title type="html">FELICITACIÓN DE CUMPLEAÑOS 2024.</title><link href="http://localhost:4000/FELICITACION_DE_CUMPLEA%C3%91OS_2024/" rel="alternate" type="text/html" title="FELICITACIÓN DE CUMPLEAÑOS 2024." /><published>2024-02-09T05:30:00+01:00</published><updated>2024-02-09T05:30:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/FELICITACION_DE_CUMPLEA%C3%91OS_2024</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/FELICITACION_DE_CUMPLEA%C3%91OS_2024/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">CUMPLEAÑOS 2024.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

PARA TÍ QUE LO LEES.

<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">
FELIZ DÍA DE CUMPLEAÑOS.
</h3>

Feliz día de cumpleaños. 
<br />
<br />
Hoy decimos que es el cumpleaños. Un poco de tiempo más pasa. 
<br />
<br />
Podemos hacer lo siguente;
<br />
<br />
Tres pasos; primero paramos los siete sentidos, luego paramos el pensamiento y por último miramos. Después, no hay tiempo ni espacio. Cuando miramos, el tiempo y el esapcio quedan diluidos en el mirar.
<br />
<br />
En esta posición, desde las profundidades hacia el exterior, por favor, ¡Feliz cumpleaños!, ¡Feliz cumpleaños!. ¡Feliz cumpleaños!. Tres veces.
<br />
<br />
Y otras tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!.
<br />
<br />
<h3 id="#Titulo_segundo">
Felicidades por el día de tú cumpleaños.
</h3>
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>

<br />

<p id="Firma">

<br />
Febrero de 2024.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[CUMPLEAÑOS 2024. PARA TÍ QUE LO LEES. FELIZ DÍA DE CUMPLEAÑOS. Feliz día de cumpleaños. Hoy decimos que es el cumpleaños. Un poco de tiempo más pasa. Podemos hacer lo siguente; Tres pasos; primero paramos los siete sentidos, luego paramos el pensamiento y por último miramos. Después, no hay tiempo ni espacio. Cuando miramos, el tiempo y el esapcio quedan diluidos en el mirar. En esta posición, desde las profundidades hacia el exterior, por favor, ¡Feliz cumpleaños!, ¡Feliz cumpleaños!. ¡Feliz cumpleaños!. Tres veces. Y otras tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!. Felicidades por el día de tú cumpleaños. Febrero de 2024.]]></summary></entry><entry><title type="html">EL FARO Y LA DINAMO DE LA BICICLETA.</title><link href="http://localhost:4000/EL-FARO-Y-LA-DINAMO-DE-LA-BICICLETA/" rel="alternate" type="text/html" title="EL FARO Y LA DINAMO DE LA BICICLETA." /><published>2024-01-14T05:30:00+01:00</published><updated>2024-01-14T05:30:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/EL%20FARO%20Y%20LA%20DINAMO%20DE%20LA%20BICICLETA</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/EL-FARO-Y-LA-DINAMO-DE-LA-BICICLETA/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">EL FARO Y LA DINAMO DE LA BICICLETA QUE NO SIRVEN PARA NADA.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

El día de Los Santos.

Es el día de antes de Los Santos. Estamos terminando de comer. Me he cogido el día dos de noviembre como día de descanso, que es jueves. Así que tengo dos días seguidos que no voy a trabajar.
<br />
<br />
¡Digo Gonzalo!, que si cogemos el camino de San Roque y vamos por él. Está buena tarde, hay sol agradable, y como ya hemos cambiado la hora, pronto se hace noche, las tardes en este tiempo son cortas. En lo que sales de trabajar, las tres, comes, recoges y demás, y se hacen las cinco de la tarde. 
<br />
<br />
Claro, ¡Vamos!. Ya sabes que en lo tocante a lo lento, a lo despacio, a lo tranquilo, a lo pequeño, a lo poco, a lo breve, a lo que invita hacia dentro, a lo callado, a lo del silencio, me agarro a un clavo ardiendo. Así que por mi parte ¡Vamos!.
<br />
<br />
Sí, vamos por el camino de San Roque.
<br />
<br />
¿Cuento el cuento de la bicicleta y el faro?.
<br />
<br />
¡Vale!, venga cuenta.
<br />
<br />
Pues mira, dice así.
<br />
<br />
Fernando y Pablo son dos amigos de dieciseis años. Es en los días de alrededor del día del Pilar, del doce de Octubre, día de la Hispanidad. 
<br />
<br />
¿Has visto Pablo?, Con mi bicicleta, voy por todos los sitios. ¡Me encanta ir con mi bici a todos los sitios!. Voy a la farmacia, voy a comprar patatas, voy a cerrar la puerta del corral que está al otro lado del pueblo... Voy a todos los sitios. ¡Bueno!, a todos no, a la escuela y a tocar las campanas de la iglesia voy andando.
<br />
<br />
¿Con qué bici vas, con la azul?.
<br />
<br />
¡No, no!, Pero Pablo, ¿Es que no sabes que bicicleta tengo?. Antes tenías una bici azul nueva y te he visto también otra verde vieja.
<br />
<br />
 Ya, pero ahora tengo una bici roja de las altas, de las que tienen las ruedas de setecientos. Es vieja, no la estreno yo. Es de unos amigos que son ya viejos como la bici. Lleva algún tiempo parada, sin usar. Mis amigos no la usan, ellos tienen una moto y un coche. La bici roja, es una orbea, y la he recuperado para usarla yo. ¡Me encanta la bici orbea roja!. Esta un poco descolorida, pero la he pintado de rojo, y ahora está como nueva. 
<br />
<br />
¿Sabes por qué me gusta ir en la bicicleta roja?.
<br />
<br />
No, no sé.
<br />
<br />
Porque la he recuperado yo. Y encima ahora va perfectamente, las ruedas al girar no rozan en ningún sitio, y como la he engrasado bien, va muy ligera. Y los frenos funcionan perfectamente. Están blandos y frenan bastante, una vez que aprietas el freno de atrás, la bici se para en un par de metros, aunque vayas a toda velocidad. El freno de delante también frena bastante eficazmente. Lo que pasa es que con este no freno si voy cuesta abajo, con la inercia del movimiento si te pasas un poco apretando la mantea del freno, la rueda de delante se bloquea. Y lo que te puede pasar es que la bici se te vaya para un lado y pierdas el control de ella y te caigas al suelo.
<br />
<br />
Tiene luz delante. Tiene la dinamo en la rueda de delante, y el faro esta colocado en el manillar, en el centro de la parte de arriba. 
<br />
<br />
Cuando se pone el Sol, ya se ve el efecto de la luz del faro de la bici. Voy por la cuesta de la carretera, bajo a toda velocidad, y cuando he cogido bastante velocidad, mas o menos por la mitad de la cuesta, como desde mi puesto de conducir la bici si que llego a dar la dinamo, ya que esta en la parte de arriba de la rueda de delante de la bici, me levanto del sillín, me echo hacia delante y hacia la izquierda, me agacho un poco, y con la mano izquierda, doy al botón que pone la dinamo en contacto con la rueda delantera de la bicicleta. De tal manera, que la pequeña rueda de la dínamo gira por el efecto de estar acoplada a la rueda delantera de la bici. Como la pequeña rueda de la dinamo gira, y esta es solidaria al rotor de la dinamo, en el estátor de la misma se produce la energía eléctrica de corriente continua que hace falta para que la pequeña bombilla del faro de mi bici se encienda y de luz.
<br />
<br />
Pero, no solo eso, sino que además, la bombilla ilumina más cuanto mas rápido me desplazo yo, bueno no yo, sino la bici. Ya que cuanto más rápido gira la dinamo, más tensión continua se produce en el estátor de la misma. Eso sí, hasta los límites de las características físicas en los que está construida la dinamo. No recuerdo bien, me parece que la bombilla es de cinco o de doce voltios.
<br />
<br />
Así, como cuando llego por la mitad de la cuesta de la carretera, voy a toda velocidad y como en ese punto doy la dinamo, el faro de mi bici luce como si fuera la luz de un coche o de un tractor. Me encanta hacer que el faro de mi bici luzca mucho.
<br />
<br />
Cuando la luz de mi bici está dada, a mi, me cuesta bastante más trabajo dar pedales, y me canso mucho más que si no tengo la luz dada, como cuando es de día. Por eso, para ver el efecto de la velocidad en la intensidad de iluminación, aprovecho la cuesta de la carretera. Que como es cuesta, y voy bajando me canso menos al dar los pedales. Y algunas veces, hasta voy a la siguiente cuesta que hay en la carretera, que es más grande, mas larga y más pendiente. Está más o menos medio kilómetro más adelante. Allí se observa más y mejor el efecto de la velocidad de la bici en la iluminación del faro. Lo que pasa es que esta cuesta está un poco más lejos del pueblo y si ya es bastante de noche es peligroso ir hasta allí. Porque como, tanto la cuesta de la carretera que es más pequeña como la que es más grande están en la carretera, y esta es un poco estrecha. Y si vienen coches y estas allí con la bici y encima a toda velocidad para ver el efecto de la velocidad en la iluminación del faro, puede que alguna noche alguno que venga en coche no me vea bien y me lleve por delante con la bici incluida. Así que a la cuesta más grande de la carretera, solo voy algunas veces cuando me hago el valiente.
<br />
<br />
Luego, ya me voy para casa. Y cuando llego ya es de noche. Guardo la bici en el cuarto que está al lado del corral y a cenar y a la cama. Que la tele, no la miro. Ahí voy a estar yo, mirando la tele sin hacer nada, viéndoles a ellos. Y luego al día siguiente, estoy cansado por haber descansado poco. Así que la tele, que la vean ellos, y si no que pongan los programas que tienen algún interés antes, y no por la noche.
<br />
<br />
¿Qué te parece el cuento del faro y la dinamo de la bicicleta?.
<br />
<br />
Fernando no utiliza mucho el pensamiento ¿Verdad?.
<br />
<br />
Parece que no, los niños no lo usan mucho. Son más simples y más básicos que los mayores, y eso que Gonzalo y Pablo tienen dieciseis años, que ya no son tan niños. Pero en los pueblos pequeños, me parece a mi, que las cosas, la vida, es eso, más simple y más básica que en las grandes ciudades.
<br />
<br />
Los niños no piensan demasiado, se dedican a hacer lo que tienen en la cabeza, usan su intuición, y viven sin estar todo el tiempo pensando en el tiempo, hacen y dicen las cosas según se les viene aquí y ahora a la cabeza. Se parecen un poco a los animales, ¡Te fijas en, por ejemplo un gato, un perro o una gallina!, y ¿Qué hacen?. Yo no he visto nunca a una gallina pensar, ni tampoco a un perro o a un gato. Los animales, no tienen pensamiento, eso creemos, ellos hacen según su instinto.
<br />
<br />
Si los animales no usan el pensamiento, porque no tienen, y los niños tampoco lo utilizan, porque son más simples y más básicos que los mayores, y además tanto los unos como los otros se les ve felices. ¿Por qué los mayores no nos fijamos en ellos y hacemos, o nos aproximamos a la manera de hacer de ellos?.
<br />
<br />
¡No sé!. Pero ahora, o luego, o mañana, ya sin tiempo, voy a ver si utilizando el pensamiento y mirando, puedo llegar a pensar o a mirar alguna idea sobre esa pregunta que haces. Y fíjate, la próxima vez que nos veamos, espero que sea antes del día de los Santos del año que viene. Te recuerdo esta conversación, y sí te parece bien, comentamos a ver que hemos pensado o mirado cada uno de nosotros. Simplemente por ver si con este paseo de esta tarde hemos aprendido algo.
<br />
<br />
Luego, enseguida, Gonzalo y yo hemos dado media vuelta en el camino de San Roque, y hemos ido hacia el pueblo, a la plaza. Hemos caminado un poco, unos treinta metros y hemos llegado al cruce de los dos caminos, el de San Roque, por que vamos, y otro camino que también llega hasta el pueblo. Hemos cogido el otro, no el de San Roque, sino esta vez, para volver el otro. Hemos venido por el camino del medio, hemos caminado despacio. Fíjate, el tramo del camino hasta el pueblo tiene unos dos kilometros, y hemos tardado en recorrerlos algo más de tres horas. Hemos ido despacio, despacio, despacio (tres veces).
<br />
<br />
Cuando hemos llegado a la plaza ya se está poniendo el Sol, y hace un poco fresco, fresco del de Castilla, del del otoño de Castilla, nuestra tierra. De aquí a poco va a ser de noche Gonzalo, vamos para casa. Si vamos. No hemos ido ni al bar, a tomar una cerveza, hemos ido directamente a casa.
<br />
<br />
Esta tarde, una tarde del día de antes de un día los Santos cualquiera, Gonzalo y yo hemos ido por el camino de San Roque y hemos vuelto por el camino del medio. A Hacer nada, a decir nada a pensar nada. Son esas cosas que no sirven para nada.
<br />
<br />
Y hemos dejado dicho los dos, que ha de haber muchas más tardes, como esta tarde de un día de antes de cualquier día de los Santos, en muchos otros días de un día de antes de los Santos cualquiera.



<p id="Firma">

<br />
Enero de 2024.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[EL FARO Y LA DINAMO DE LA BICICLETA QUE NO SIRVEN PARA NADA. El día de Los Santos. Es el día de antes de Los Santos. Estamos terminando de comer. Me he cogido el día dos de noviembre como día de descanso, que es jueves. Así que tengo dos días seguidos que no voy a trabajar. ¡Digo Gonzalo!, que si cogemos el camino de San Roque y vamos por él. Está buena tarde, hay sol agradable, y como ya hemos cambiado la hora, pronto se hace noche, las tardes en este tiempo son cortas. En lo que sales de trabajar, las tres, comes, recoges y demás, y se hacen las cinco de la tarde. Claro, ¡Vamos!. Ya sabes que en lo tocante a lo lento, a lo despacio, a lo tranquilo, a lo pequeño, a lo poco, a lo breve, a lo que invita hacia dentro, a lo callado, a lo del silencio, me agarro a un clavo ardiendo. Así que por mi parte ¡Vamos!. Sí, vamos por el camino de San Roque. ¿Cuento el cuento de la bicicleta y el faro?. ¡Vale!, venga cuenta. Pues mira, dice así. Fernando y Pablo son dos amigos de dieciseis años. Es en los días de alrededor del día del Pilar, del doce de Octubre, día de la Hispanidad. ¿Has visto Pablo?, Con mi bicicleta, voy por todos los sitios. ¡Me encanta ir con mi bici a todos los sitios!. Voy a la farmacia, voy a comprar patatas, voy a cerrar la puerta del corral que está al otro lado del pueblo... Voy a todos los sitios. ¡Bueno!, a todos no, a la escuela y a tocar las campanas de la iglesia voy andando. ¿Con qué bici vas, con la azul?. ¡No, no!, Pero Pablo, ¿Es que no sabes que bicicleta tengo?. Antes tenías una bici azul nueva y te he visto también otra verde vieja. Ya, pero ahora tengo una bici roja de las altas, de las que tienen las ruedas de setecientos. Es vieja, no la estreno yo. Es de unos amigos que son ya viejos como la bici. Lleva algún tiempo parada, sin usar. Mis amigos no la usan, ellos tienen una moto y un coche. La bici roja, es una orbea, y la he recuperado para usarla yo. ¡Me encanta la bici orbea roja!. Esta un poco descolorida, pero la he pintado de rojo, y ahora está como nueva. ¿Sabes por qué me gusta ir en la bicicleta roja?. No, no sé. Porque la he recuperado yo. Y encima ahora va perfectamente, las ruedas al girar no rozan en ningún sitio, y como la he engrasado bien, va muy ligera. Y los frenos funcionan perfectamente. Están blandos y frenan bastante, una vez que aprietas el freno de atrás, la bici se para en un par de metros, aunque vayas a toda velocidad. El freno de delante también frena bastante eficazmente. Lo que pasa es que con este no freno si voy cuesta abajo, con la inercia del movimiento si te pasas un poco apretando la mantea del freno, la rueda de delante se bloquea. Y lo que te puede pasar es que la bici se te vaya para un lado y pierdas el control de ella y te caigas al suelo. Tiene luz delante. Tiene la dinamo en la rueda de delante, y el faro esta colocado en el manillar, en el centro de la parte de arriba. Cuando se pone el Sol, ya se ve el efecto de la luz del faro de la bici. Voy por la cuesta de la carretera, bajo a toda velocidad, y cuando he cogido bastante velocidad, mas o menos por la mitad de la cuesta, como desde mi puesto de conducir la bici si que llego a dar la dinamo, ya que esta en la parte de arriba de la rueda de delante de la bici, me levanto del sillín, me echo hacia delante y hacia la izquierda, me agacho un poco, y con la mano izquierda, doy al botón que pone la dinamo en contacto con la rueda delantera de la bicicleta. De tal manera, que la pequeña rueda de la dínamo gira por el efecto de estar acoplada a la rueda delantera de la bici. Como la pequeña rueda de la dinamo gira, y esta es solidaria al rotor de la dinamo, en el estátor de la misma se produce la energía eléctrica de corriente continua que hace falta para que la pequeña bombilla del faro de mi bici se encienda y de luz. Pero, no solo eso, sino que además, la bombilla ilumina más cuanto mas rápido me desplazo yo, bueno no yo, sino la bici. Ya que cuanto más rápido gira la dinamo, más tensión continua se produce en el estátor de la misma. Eso sí, hasta los límites de las características físicas en los que está construida la dinamo. No recuerdo bien, me parece que la bombilla es de cinco o de doce voltios. Así, como cuando llego por la mitad de la cuesta de la carretera, voy a toda velocidad y como en ese punto doy la dinamo, el faro de mi bici luce como si fuera la luz de un coche o de un tractor. Me encanta hacer que el faro de mi bici luzca mucho. Cuando la luz de mi bici está dada, a mi, me cuesta bastante más trabajo dar pedales, y me canso mucho más que si no tengo la luz dada, como cuando es de día. Por eso, para ver el efecto de la velocidad en la intensidad de iluminación, aprovecho la cuesta de la carretera. Que como es cuesta, y voy bajando me canso menos al dar los pedales. Y algunas veces, hasta voy a la siguiente cuesta que hay en la carretera, que es más grande, mas larga y más pendiente. Está más o menos medio kilómetro más adelante. Allí se observa más y mejor el efecto de la velocidad de la bici en la iluminación del faro. Lo que pasa es que esta cuesta está un poco más lejos del pueblo y si ya es bastante de noche es peligroso ir hasta allí. Porque como, tanto la cuesta de la carretera que es más pequeña como la que es más grande están en la carretera, y esta es un poco estrecha. Y si vienen coches y estas allí con la bici y encima a toda velocidad para ver el efecto de la velocidad en la iluminación del faro, puede que alguna noche alguno que venga en coche no me vea bien y me lleve por delante con la bici incluida. Así que a la cuesta más grande de la carretera, solo voy algunas veces cuando me hago el valiente. Luego, ya me voy para casa. Y cuando llego ya es de noche. Guardo la bici en el cuarto que está al lado del corral y a cenar y a la cama. Que la tele, no la miro. Ahí voy a estar yo, mirando la tele sin hacer nada, viéndoles a ellos. Y luego al día siguiente, estoy cansado por haber descansado poco. Así que la tele, que la vean ellos, y si no que pongan los programas que tienen algún interés antes, y no por la noche. ¿Qué te parece el cuento del faro y la dinamo de la bicicleta?. Fernando no utiliza mucho el pensamiento ¿Verdad?. Parece que no, los niños no lo usan mucho. Son más simples y más básicos que los mayores, y eso que Gonzalo y Pablo tienen dieciseis años, que ya no son tan niños. Pero en los pueblos pequeños, me parece a mi, que las cosas, la vida, es eso, más simple y más básica que en las grandes ciudades. Los niños no piensan demasiado, se dedican a hacer lo que tienen en la cabeza, usan su intuición, y viven sin estar todo el tiempo pensando en el tiempo, hacen y dicen las cosas según se les viene aquí y ahora a la cabeza. Se parecen un poco a los animales, ¡Te fijas en, por ejemplo un gato, un perro o una gallina!, y ¿Qué hacen?. Yo no he visto nunca a una gallina pensar, ni tampoco a un perro o a un gato. Los animales, no tienen pensamiento, eso creemos, ellos hacen según su instinto. Si los animales no usan el pensamiento, porque no tienen, y los niños tampoco lo utilizan, porque son más simples y más básicos que los mayores, y además tanto los unos como los otros se les ve felices. ¿Por qué los mayores no nos fijamos en ellos y hacemos, o nos aproximamos a la manera de hacer de ellos?. ¡No sé!. Pero ahora, o luego, o mañana, ya sin tiempo, voy a ver si utilizando el pensamiento y mirando, puedo llegar a pensar o a mirar alguna idea sobre esa pregunta que haces. Y fíjate, la próxima vez que nos veamos, espero que sea antes del día de los Santos del año que viene. Te recuerdo esta conversación, y sí te parece bien, comentamos a ver que hemos pensado o mirado cada uno de nosotros. Simplemente por ver si con este paseo de esta tarde hemos aprendido algo. Luego, enseguida, Gonzalo y yo hemos dado media vuelta en el camino de San Roque, y hemos ido hacia el pueblo, a la plaza. Hemos caminado un poco, unos treinta metros y hemos llegado al cruce de los dos caminos, el de San Roque, por que vamos, y otro camino que también llega hasta el pueblo. Hemos cogido el otro, no el de San Roque, sino esta vez, para volver el otro. Hemos venido por el camino del medio, hemos caminado despacio. Fíjate, el tramo del camino hasta el pueblo tiene unos dos kilometros, y hemos tardado en recorrerlos algo más de tres horas. Hemos ido despacio, despacio, despacio (tres veces). Cuando hemos llegado a la plaza ya se está poniendo el Sol, y hace un poco fresco, fresco del de Castilla, del del otoño de Castilla, nuestra tierra. De aquí a poco va a ser de noche Gonzalo, vamos para casa. Si vamos. No hemos ido ni al bar, a tomar una cerveza, hemos ido directamente a casa. Esta tarde, una tarde del día de antes de un día los Santos cualquiera, Gonzalo y yo hemos ido por el camino de San Roque y hemos vuelto por el camino del medio. A Hacer nada, a decir nada a pensar nada. Son esas cosas que no sirven para nada. Y hemos dejado dicho los dos, que ha de haber muchas más tardes, como esta tarde de un día de antes de cualquier día de los Santos, en muchos otros días de un día de antes de los Santos cualquiera.]]></summary></entry><entry><title type="html">EL DIA DE LOS REYES MAGOS 2024.</title><link href="http://localhost:4000/DIA_DE_LOS_REYES_MAGOS_2024/" rel="alternate" type="text/html" title="EL DIA DE LOS REYES MAGOS 2024." /><published>2024-01-06T05:30:00+01:00</published><updated>2024-01-06T05:30:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/DIA_DE_LOS_REYES_MAGOS_2024</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/DIA_DE_LOS_REYES_MAGOS_2024/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">REYES MAGOS 2024.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

PARA TODOS.

<br />
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">
FELIZ DÍA DE LOS REYES MAGOS
</h3>

Hoy, tenemos con nosotros el Espíritu, la energía de los Reyes Magos. 
<br />
<br />
Los Reyes Magos de Oriente han ido a adorar al recien nacido niño Jesús. Se han guiado por la luz de la estrella de oriente.
<br />
<br />
Nosotros, hoy como hace dos mil años, también vamos donde está en niño Jesús, igual que los Reyes Magos. Vamos de su mano. Ellos, hoy son nuestros guías. Vamos por donde ellos nos digan y hacemos, lo que ellos nos indiquen. Pero no vamos andando, o en bicicleta o en coche. Nosotros vamos en camello. En el asiento de atrás de los camellos de los Reyes Magos de Oriente. Nosotros, unimos, disolvemos, mezclamos nuestra energía con la de los Reyes Magos de hace dos mil años. Y vamos donde ha nacido el niño Jesús, el camino, la esperanza.
<br />
<br />
Paramos el pensamiento y los siete sentidos, y nos quedamos, solamente mirando, pero mirando, que no es viendo, porque ver se hace con los ojos, y mirar se mira con todo lo que uno es. Y nos damos cuenta de que sí, que los Reyes Magos hoy están entre nosotros. Porque esta alegría que todos tenemos en nuestro interior, son los Reyes Magos, porque esas ganas de compartir con nuestros familiares y amigos los regalos y las cosas que nos han traído, son los Reyes Magos, porque esa energía que no se ve, pero que nosotros notamos que nos envuelve, son los Reyes Magos, porque esa disposición a ser y dar lo mejor de nostros mismos, son los Reyes Magos. Pero, no solo eso, sino que hoy cuando nos hemos levantado de la cama mientras desayunamos, nos hemos dicho a nosotros mismos, hoy es el día de los Reyes Magos, y yo mismo voy a ser otro Rey Mago. Y lo voy a ser haciendo lo que yo sé que tengo que hacer. 
<br />
<br />
Es así, cuando tú haces lo que tú mismo sabes que tienes que hacer, cuando te das cuenta de que tú sabes y puedes hacerlo de sobra, cuando pones tu atención en ello, cuando te centras y te disuelves en lo que haces, cuando te pones a hacelo, yo lo he visto, es cuando las cosas te salen perfectas y el universo se alinea contigo mismo.
<br />
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">
Muchos abrazotes, muchachotes y muchachotas.
</h3>
<br />
<br />

Los Reyes Magos de Oriente. (Melchor, Gaspar y Baltasar).

<br />
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">
FELIZ DÍA DE LOS REYES MAGOS.
</h3>

<br />
<br />
<p id="Firma">

<br />
Enero de 2024.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[REYES MAGOS 2024. PARA TODOS. FELIZ DÍA DE LOS REYES MAGOS Hoy, tenemos con nosotros el Espíritu, la energía de los Reyes Magos. Los Reyes Magos de Oriente han ido a adorar al recien nacido niño Jesús. Se han guiado por la luz de la estrella de oriente. Nosotros, hoy como hace dos mil años, también vamos donde está en niño Jesús, igual que los Reyes Magos. Vamos de su mano. Ellos, hoy son nuestros guías. Vamos por donde ellos nos digan y hacemos, lo que ellos nos indiquen. Pero no vamos andando, o en bicicleta o en coche. Nosotros vamos en camello. En el asiento de atrás de los camellos de los Reyes Magos de Oriente. Nosotros, unimos, disolvemos, mezclamos nuestra energía con la de los Reyes Magos de hace dos mil años. Y vamos donde ha nacido el niño Jesús, el camino, la esperanza. Paramos el pensamiento y los siete sentidos, y nos quedamos, solamente mirando, pero mirando, que no es viendo, porque ver se hace con los ojos, y mirar se mira con todo lo que uno es. Y nos damos cuenta de que sí, que los Reyes Magos hoy están entre nosotros. Porque esta alegría que todos tenemos en nuestro interior, son los Reyes Magos, porque esas ganas de compartir con nuestros familiares y amigos los regalos y las cosas que nos han traído, son los Reyes Magos, porque esa energía que no se ve, pero que nosotros notamos que nos envuelve, son los Reyes Magos, porque esa disposición a ser y dar lo mejor de nostros mismos, son los Reyes Magos. Pero, no solo eso, sino que hoy cuando nos hemos levantado de la cama mientras desayunamos, nos hemos dicho a nosotros mismos, hoy es el día de los Reyes Magos, y yo mismo voy a ser otro Rey Mago. Y lo voy a ser haciendo lo que yo sé que tengo que hacer. Es así, cuando tú haces lo que tú mismo sabes que tienes que hacer, cuando te das cuenta de que tú sabes y puedes hacerlo de sobra, cuando pones tu atención en ello, cuando te centras y te disuelves en lo que haces, cuando te pones a hacelo, yo lo he visto, es cuando las cosas te salen perfectas y el universo se alinea contigo mismo. Muchos abrazotes, muchachotes y muchachotas. Los Reyes Magos de Oriente. (Melchor, Gaspar y Baltasar). FELIZ DÍA DE LOS REYES MAGOS. Enero de 2024.]]></summary></entry><entry><title type="html">LA JARDINERA DE CRISANTEMOS Y EL CAJÓN DE PATATAS.</title><link href="http://localhost:4000/JARDINERA_CRISANTEMOS_CAJON_PATATAS/" rel="alternate" type="text/html" title="LA JARDINERA DE CRISANTEMOS Y EL CAJÓN DE PATATAS." /><published>2023-11-29T19:33:55+01:00</published><updated>2023-11-29T19:33:55+01:00</updated><id>http://localhost:4000/JARDINERA_CRISANTEMOS_CAJON_PATATAS</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/JARDINERA_CRISANTEMOS_CAJON_PATATAS/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">LA JARDINERA DE CRISANTEMOS Y EL CAJÓN DE PATATAS QUE NO SIRVEN PARA NADA.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

El otro día, cualquier día. He ido al cementerio, y me he encontrado allí con un amigo. Con Gonzalo. Hace unos años que no nos hemos visto, así que he recibido una alegría inmensa de su parte, por volver a encontrarnos. La verdad, es que sí, llevamos unos años sin vernos, pero, tanto él como yo, según me ha dicho, y por lo que miro a cada momento, no hemos notado la distancia, ni el tiempo.

<br />
<br />

Lo comentamos entre otras cosas, y me ha dicho que la energía positiva, la de alta vibración, sigue con nosotros, igual o con más potencia que cuando eramos niños. Porque somos amigos de la infancia. Hemos ido al colegio juntos, bueno, a la escuela que es como la llamanos, a la del pueblo. Porque Gonzalo y yo somos del mismo pueblo. Dice él, que aunque no estemos ni física, ni temporalmente cerca, esa energía nos une de tal forma que es como si estuviéramos al lado.

<br />
<br />

Y sí, cuando me ha dicho esto, he parado los siete sentidos, y he acelerado un poco el pensamiento. He recordado, y me he dado cuenta de que, sí. Lo que Gonzalo dice es verdad, yo lo he notado, o, ¿Lo noto?. 

<br />
<br />

Gonzalo ha dicho, no nos hemos visto en un tiempo. Pero tú y yo sabemos, siempre, que estamos ahí, siempre ahí, permanentemente ahí. Porque ahí, el tiempo y el espacio no existen. Por eso aquí, tú y yo, cuando eramos niños polarizamos energía de alta vibración, la de la amistad. Y hoy, aquí y ahora, esa energía nos envuelve.

<br />
<br />
Gonzalo, ¿Dónde es ahí, aquí?. La energía, la vibración, ¿Qué es?.
Después de un momento de silencio, he dicho. Gonzalo, sí, es verdad, se nota lo que dices.
<br />
<br />
No sabía nada de esto, pero por medio de tí, Gonzalo, lo he aprendido. Y te aseguro que esto a mí, ya no se me olvida.

<br />
<br />

¡Estamos en el cementerio!. Me encanta estar en el cementerio. Hay algo ahí que conecta con niveles más altos.

<br />
<br />

Luego, hemos hablado de lo que pasa y no pasa por la vida de cada uno de nosotros. Y Gonzalo me ha contado este cuento. Antes de contarlo, tengo que decir que cuando Gonzalo ha terminado, me he quedado con la boca abierta. Estoy impresionado. Con este cuento, tengo yo ya, para reflexionar medio año.

<br />
<br />

El cuento de Gonzalo dice así;

<br />
<br />

Estaba Fernando en el corral de su casa con un motón de tablas de madera de pino por el suelo, y encima de la mesa que está debajo de la higuera. Ha pasado Pablo por la puerta carretera del corral que estaba medio abierta.

<br />
<br />

¿Fernando, Qué haces?.

<br />
<br />

Estoy haciendo un proyecto, bueno mejor dicho dos proyectos.

<br />
<br />

¿De qué se trata?.

<br />
<br />

Se trata de una jardinera de crisantemos de madera para plantar o sembrar, eso ya lo tengo que mirar, flores de crisantemos. Luego me he enterado que para los crisantemos es más conveniente plantarlos que sembrarlos, entre otras cosas, por que según me han dicho en el vivero, los crisantemos no se siembran sino que se plantan. Yo no lo sé. ¡Me encantan los crisantemos!. Son flores que apuntan hacia el Cielo, como los girasoles. A ver si para el día de Los Santos del año que viene, salen las flores y las podemos llevar a las sepulturas de nuestros muertos.

<br />
<br />
<!--![Jardinera de crisantemos y cajón de patatas](IMG20231116125250.jpg)-->

<div class="" id="ImagenJardinera">
<img src="../assets/FotosJardineraCrisantemos/IMG_JARDINERA_CRISANTEMOS_01D.jpg" alt="Jardinera de crisantemos" />
</div>

<br />
Y el  otro proyecto Fernando, ¿Cuál es?. 
<br />

Es un cajón de madera de patatas, un poco grande con ruedas, para echar y guardar en él las patatas. Lo colocamos en el sobrao, y como tiene ruedas, se puede mover de un sitio a otro, donde menos estorbe.

<br />
<br />

La madera que dices que vas a utilizar, ¿Es esta que tienes aquí debajo de la higuera?, ¿Son estas tablas?.

<br />
<br />

¡La madera!, ¡Si!, voy a coger algunas tablas de las que hemos quitado del tejado de la bodega que arreglamos hace dos años, cuando lo reformamos y lo actualizamos. Cuando, quitamos la estructura de madera, vigas y tablas, y lo sustituimos por vigas de hierro y paneles aislantes tipo sándwich.

<br />
<br />

Son tablas de madera de pino de dieciséis centímetros de ancho y de uno coma cinco centímetros de espesor. Están un poco sucias de la tierra que han tenido encima para sujetar las tejas. Lo que llaman tierra de retejar, que es tierra arcillosa. Pero, las limpio un poco con agua y listo, quedan como nuevas, o más apropiadas para esto que nuevas. También están un poco curvadas en varios planos. Además  la madera de las tablas, como es vieja y lleva mucho tiempo al aire y algo se habrá mojado alguna vez, esta muy curada, y es muy adecuada, para fabricar la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas.

<br />
<br />

Pero, te digo una cosa Pablo. Como son la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas, de esos que pertenecen a las cosas que no sirven para nada, pues con estas tablas vale, pero vale, vale, ¡Super bien!. Estoy contento de plantear estos dos proyectos, de fabricar cosas que no sirven para nada. 

<br />
<br />

Me encanta, hacer, decir, pensar , oler, gustar, tocar, ver, y oir cosas que no sirven para nada. ¿De verdad, no sirven para nada?.
<br />
<br />
Pablo dice, a mi también me gustan estas cosas que no sirven para nada. Tengo el corral de mi casa y un pequeño almacén lleno de ellas. Un día las he dejado allí al lado de la parra del fondo y allí siguen. Encima cuando llueve se están mojando. Así, como veo que tú, Fernando, estas haciendo estos dos proyectos, yo tomo tú ejemplo, y he de hacer algún proyecto de estos que no sirven para nada.  Si quieres y puedes, cualquier día vamos y miramos si podemos construir más cosas de estas que no sirven para nada.

<br />
<br />

Y Fernando, ¿Cómo estás construyendo la jardinera de crisantemos y el cajon de patatas que no sirven para nada?.

Pues mira Pablo, estate atento;

No me fijo en ninguna jardinera comercial, bueno me fijo un poco en una, pero poco, solamente en lo que mide de largo. Tengo una tabla de veinte centímetros de ancha, un centímetro y medio de espesor y mas o menos un metro noventa centímetros de larga. Como he decidido que la jardinera de crisantemos es de ochenta centímetros de largo, corto esa tabla a ochenta y dos centímetros desde uno de sus extremos. Presento la tabla que podría ser parte de la base de la jardinería de crisantemos en el suelo, la mido, y veo que me parece que la jardinera de crisantemos va a quedar un poco estrecha. Por lo que como tengo una tabla de dieciséis centímetros de ancha, corto esta a ochenta y dos centímetros desde uno de sus extremos. Así, poniendo la primera tabla y la segunda tabla una a continuación de la otra por sus partes largas, y uniéndolas con tablillas atravesadas mas estrechas, queda que la base de la jardinera de crisantemos es de treinta y seis centímetros, que me parece que esta correcto y es como yo quiero que sea esta base.

<br />
<br />

Así, fabrico la base de la jardinera de crisantemos, las dos tablas largas de ochenta centímetros las pongo juntas, y en la parte de abajo de las mismas pongo tres tablillas atravesadas. Estas tablillas las coloco de tal forma que una de ellas va en el centro y las otras dos una en cada extremo, no justo en el borde de los extremos, sino un poco hacia dentro, unos diez centímetros. Para unir las tablas de la base de la jardinera de crisantemos con sus correspondientes tablillas atravesadas utilizo tornillos tirafondos de cuatro por treinta y cinco milímetros. Por ahora pongo solamente algunos tornillos tirafondos, los suficientes para que la estructura de tablas con tablillas quede unida y rígida, pero no pongo todos hasta que la fabricación de la jardinera de crisantemos este casi terminada. Esto lo hago así, para dejar un poco de margen, no sea que hubiera que corregir alguna unión o alguna tabla. Pongo los tornillos tirafondos de dos formas diferentes. La primera forma, de tal manera que cada uno de los tornillos tirafondos une las tablas de la base con las tablillas atravesadas en su parte plana, más o menos a dos o tres centímetros de los bordes de las tablillas hacia el interior de las mismas. Y en la segunda forma, los pongo justo para que las tablillas  atravesadas se fijen a los cantos de las tablas verticales de los laterales y de los fondos de la propia jardinera de crisantemos. Es decir, las cuatro tablas de las paredes verticales se unen y se fijan a las tablillas atravesadas de la base por sus cantos con los tornillos tirafondos. Uniendo así las tablas de la base, con las tablillas atravesadas de la base y con las tablas laterales, me parece que quedan uniones suficientemente rigidas y fuertes. Me parece que la forma de union fijación es correcta. No he puesto en las uniones ni en los empalmes de las respectivas tablas ni tarugos, ni galletas ni tampoco he puesto cola para madera. Solamente he puesto tornillos tirafondos. Los he puesto a una distancia de separación entre ellos de entre diez y quince centímetros.

<br />
<br />

¿Te estás enterando Pablo?. Sí, Fernando sí, me estoy enterando, me estoy quedando con la boca abierta. Pues ahora, pon más atención si puedes, en lo que digo. ¡Vale, Fernando voy!.

Mientras fabrico la jardinera de crisantemos, pienso, ya verás, que bien queda, y que poco dinero cuesta. Los materiales y las tablas, son recuperadas, así que no cuestan nada, no estoy poniendo ni cola para madera ni tarugos ni nada de eso. Solo estoy poniendo tornillos tirafondos. Estos si que cuestan algo. Unos cinco euros cada cien de ellos. Y he gastado aproximadamente unos cuarenta. Después habría que contar las horas de trabajo. Qué como son mías no las cuento. Así que el coste de mano de obra es cero. Sobre esto, para mí es al revés, en vez de cobrar, considero que tendría que pagar. Lo que no sé es a quien pagaría. Bueno, si que lo sé. ¿Por qué, tendrías que pagar Fernando?. Por que es una actividad que ayuda. Porque ayuda a evolucionar, a seguir adelante a darse cuenta de que si que se puede crear cosas sencillas, pequeñas y despacio. Porque ayuda a aprender un poco más, a ver que necesitamos pocas cosas, que con poco ya tenemos bastante. Que no necesitamos más. Son los ejercicios de algunas lecciones aprendidas. Y ya sabes, si sabes una cosa pero no la practicas, entonces no la sabes. Son las practicas de las acciones de crear, de dar. Sí, igual la gente podría tener razón, ¿No vale para nada?. Pero solamente tendría eso, razón. Y es eso, lo que toca en algún sitio y empuja de forma imparable a hacer la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. Sí, es eso, es esa fuerza, la de saber que no sirve para nada. Otra posibilidad es, y sí, ¿Sirve para todo?. Es el enlace, es el cable que conecta con lo que no vale para nada. Es por avanzar un poco más en el camino de vuelta a casa.

¡Bueno Fernando!. Espera Pablo que aún me queda de contarte un poco más del cuento.

Vale Fernando. Sigue, que yo he puesto toda mi atención en lo que te estoy escuchando.

<br />
<br />

Y de lo de que bien va a quedar, pues bueno. Para una exposición parece que no sería ni presentable. O, ¿Sí, sería apropiado?. Según lo mires, ¿No?. Pero para lo que es y donde va a ir está muy bien. Cumple su función perfectamente, y no hace falta más.

Pablo ¿A tí que te parece?. A mí, exactamente igual que a tí. Me parece, eso que dices, ¡Qué no sirve para nada!. O podría ser que, ¿Sirve para todo?. Totalmente de acuerdo contigo Fernando.

<br />
<br />

La jardinera de crisantemos y el cajón de patatas, son eso. Pero no solo eso. Son un pequeñisimo aporte más en los enlaces a una forma de ver, de ser y de estar en el mundo. ¿Qué dices?. Digo eso. ¿Por qué lo dices?, explícate.

<br />
<br />

Mira, la jardinera de crisantemos y el  cajón de patatas, costaran poco o mucho dinero, estarán feos o bonitos, se podrán fabricar peor o mejor. Pero, son dos objetos creados por mí. Y ese es su valor. Yo los pienso, los diseño, los preparo, los fabrico, y los doy utilidad. Con todo esto, yo, creo estos dos objetos. Y les pongo nombre para que puedan identificarse en este mundo. Son la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. Además  los creo siguiendo las leyes universales que rigen el proceso de creación de cualquier cosa. Esto es evidente, si no sigo las leyes, la creaccion de algo es imposible. ¿Qué dices?, Pero, ¿Es qué hay leyes para crear las cosas?. ¡Anda claro!, como para todo. Son las leyes universales. Según ellas se comportan todas las cosas. Y para este caso de la creación de la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas también.

<br />
<br />

Cuando Gonzalo ha terminado de contar el cuento, me he quedado un ratito en silencio. ¿Cuánto rato?. En este cuento no hay tiempo. Luego, le he dicho gracias, gracias, gracias (tres veces) amigo por contar este cuento de la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. ¡Me encantan, los cuentos!. Como a los niños pequeños. ¡No sé si lo he dicho ya antes!.

<br />
<br />

Le pregunto a Gonzalo. Oye, del cajon de patatas, ¿No hay nada en el cuento?.

<br />
<br />

Sí, si que hay. Mira, estate atento una vez más.

<br />
<br />

Mira Pablo, el cajón de patatas está fabricado de una forma similar a la jardinera de crisantemos. Utilizando unas pocas tablas más, de las recuperadas. El cajón de patatas es más grande, tiene ochenta centímetros de largo por cincuenta centímetros de ancho y cincuenta centímetros de alto. La base del cajón de patatas está hecha con tres tablas, ensambladas con tres tabillas atravesadas a las tres tablas de la base. Una de estas tres va en el centro de la base y las otras dos en los extremos, pero no justo en los bordes, si no que van atornilladas a unos diez centímetros hacia el interior. Para unir las tablillas atravesadas con las tablas que conforman la base del cajón de patatas he puesto tornillos tirafondos de cuatro coma cinco milímitros de diámetro por treinta milímetros de largo. Van unos cuantos para que la estructura formada por las tablas de la base y sus correspondientes tablillas atravesadas quede lo suficientemente sólida, robusta y rígida.

<br />
<br />

<div class="" id="ImagenCajon">
<img src="../assets/FotosCajonPatatas/IMG_CAJON_PATATAS_01D.JPG" alt="Cajón de patatas" />
</div>

<br />

Los laterales y los fondos  del cajón de patatas están conformados por tres tablas superpuestas de tal manera que están unidas a solape. Es decir la parte final de la tabla primera esta solapada con la parte inicial de la tabla segunda. Y la parte final de la segunda tabla esta solapada con la parte inicial de la tercera tabla. Así con tres tablas de veinte centímetros de ancho se consigue una altura total de cincuenta centímetros. Los diez centímetros que faltan hasta los sesenta, son los que se solapan entre la primera tabla y la segunda y entre la segunda tabla y la tercera tabla. Cinco centímetros en cada uno de estos dos solapes.

<br />
<br />

Las uniones en los solapes de las tablas están hechas con tornillos tirafondos. Unos cuantos, separados entre ellos unos diez centímetros. Así quedan las uniones fuertes.

<br />
<br />

El cajón de patatas tiene cuatro ruedas de setenta y cinco milímetros de altas, son negras, dos de ellas, las que van colocadas en la parte de delante son giratorias y las dos que van en la parte de detrás del cajón de patatas son fijas, no giran. Así, el cajón de patatas se puede mover de un lado a otro con facilidad. Las ruedas soportan un peso de cincuenta kilogramos cada una. Así que entre las cuatro, el cajón de patatas puede tener doscientos kilogramos de patatas. Es más que suficiente, ya que nunca tendremos tantas patatas en él. Aunque quepan dentro.

<br />
<br />

Por lo que veo Fernando, el cajón de patatas y la jardinera de crisantemos están fabricados utilizando la misma técnica. Con tablas unidas a solape. Sí, así es Pablo.

<br />
<br />

Y este es el cuento de la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. ¿Qué te parece?.

<br />
<br />

Me gusta mirar contar cuentos, Gonzalo. Este, también. Me parece maravilloso. Mientras lo has contado, he puesto toda la atención en lo que has dicho, y he casi olvidado que es un cuento. Me parece como si lo que has descrito ya ha sucedido, vamos que, como si me ha pasado a mi mismo en alguna ocasión. Como si yo he fabricado, en cierto momento algún objeto parecido a la jardinera de crisantemos y al cajón de patatas. O, ¿Son estos mismos objetos?. O como si este proceso de fabricación es todo el tiempo. Te das cuenta Gonzalo, permanentemente fabricando la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas.

<br />
<br />

Y a tí Gonzalo, ¿Qué te parece?. Pues mira, igual que a tí amigo, de la misma forma que tu lo dices.

<br />
<br />

Luego, enseguida, Gonzalo y yo hemos salido del cementerio, y hemos ido hacia la plaza. Hemos ido por la calle del medio, hemos caminado despacio. Fíjate, la calle tiene unos cincuenta metros de largo, y hemos tardado en recorrerlos algo más de dos horas. Hemos ido despacio, despacio, despacio. Según hemos caminado, hemos hablado de todo, de lo que nos ha pasado cuando hemos sido niños, y también de lo que nos pasa ahora, que estamos un poco más alla de la mitad de esta vida. Gonzalo y yo tenemos la misma edad. Él es unos meses mayor que yo. Gonzalo cumple los años en el mes de mayo y yo en el de noviembre. 

<br />
<br />

Cuando hemos llegado a la plaza ya se está poniendo el Sol, y hace un poco fresco, fresco del de Castilla, del del otoño de Castilla, nuestra tierra. De aquí a poco va a ser de noche Gonzalo, vamos para casa. Si vamos. No hemos ido ni al bar, a tomar una cerveza, hemos ido directamente a casa.

<br />
<br />

Esta tarde, una tarde cualquiera, de un día cualquiera, Gonzalo y yo nos hemos encontrado en el cementerio, y hemos dejado dicho los dos, que ha de haber muchas más tardes como esta tarde cualquiera, en muchos otros días cualquiera.

<br />
<br />


<p id="Firma">

<br />
Diciembre de 2023.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[LA JARDINERA DE CRISANTEMOS Y EL CAJÓN DE PATATAS QUE NO SIRVEN PARA NADA. El otro día, cualquier día. He ido al cementerio, y me he encontrado allí con un amigo. Con Gonzalo. Hace unos años que no nos hemos visto, así que he recibido una alegría inmensa de su parte, por volver a encontrarnos. La verdad, es que sí, llevamos unos años sin vernos, pero, tanto él como yo, según me ha dicho, y por lo que miro a cada momento, no hemos notado la distancia, ni el tiempo. Lo comentamos entre otras cosas, y me ha dicho que la energía positiva, la de alta vibración, sigue con nosotros, igual o con más potencia que cuando eramos niños. Porque somos amigos de la infancia. Hemos ido al colegio juntos, bueno, a la escuela que es como la llamanos, a la del pueblo. Porque Gonzalo y yo somos del mismo pueblo. Dice él, que aunque no estemos ni física, ni temporalmente cerca, esa energía nos une de tal forma que es como si estuviéramos al lado. Y sí, cuando me ha dicho esto, he parado los siete sentidos, y he acelerado un poco el pensamiento. He recordado, y me he dado cuenta de que, sí. Lo que Gonzalo dice es verdad, yo lo he notado, o, ¿Lo noto?. Gonzalo ha dicho, no nos hemos visto en un tiempo. Pero tú y yo sabemos, siempre, que estamos ahí, siempre ahí, permanentemente ahí. Porque ahí, el tiempo y el espacio no existen. Por eso aquí, tú y yo, cuando eramos niños polarizamos energía de alta vibración, la de la amistad. Y hoy, aquí y ahora, esa energía nos envuelve. Gonzalo, ¿Dónde es ahí, aquí?. La energía, la vibración, ¿Qué es?. Después de un momento de silencio, he dicho. Gonzalo, sí, es verdad, se nota lo que dices. No sabía nada de esto, pero por medio de tí, Gonzalo, lo he aprendido. Y te aseguro que esto a mí, ya no se me olvida. ¡Estamos en el cementerio!. Me encanta estar en el cementerio. Hay algo ahí que conecta con niveles más altos. Luego, hemos hablado de lo que pasa y no pasa por la vida de cada uno de nosotros. Y Gonzalo me ha contado este cuento. Antes de contarlo, tengo que decir que cuando Gonzalo ha terminado, me he quedado con la boca abierta. Estoy impresionado. Con este cuento, tengo yo ya, para reflexionar medio año. El cuento de Gonzalo dice así; Estaba Fernando en el corral de su casa con un motón de tablas de madera de pino por el suelo, y encima de la mesa que está debajo de la higuera. Ha pasado Pablo por la puerta carretera del corral que estaba medio abierta. ¿Fernando, Qué haces?. Estoy haciendo un proyecto, bueno mejor dicho dos proyectos. ¿De qué se trata?. Se trata de una jardinera de crisantemos de madera para plantar o sembrar, eso ya lo tengo que mirar, flores de crisantemos. Luego me he enterado que para los crisantemos es más conveniente plantarlos que sembrarlos, entre otras cosas, por que según me han dicho en el vivero, los crisantemos no se siembran sino que se plantan. Yo no lo sé. ¡Me encantan los crisantemos!. Son flores que apuntan hacia el Cielo, como los girasoles. A ver si para el día de Los Santos del año que viene, salen las flores y las podemos llevar a las sepulturas de nuestros muertos. Y el otro proyecto Fernando, ¿Cuál es?. Es un cajón de madera de patatas, un poco grande con ruedas, para echar y guardar en él las patatas. Lo colocamos en el sobrao, y como tiene ruedas, se puede mover de un sitio a otro, donde menos estorbe. La madera que dices que vas a utilizar, ¿Es esta que tienes aquí debajo de la higuera?, ¿Son estas tablas?. ¡La madera!, ¡Si!, voy a coger algunas tablas de las que hemos quitado del tejado de la bodega que arreglamos hace dos años, cuando lo reformamos y lo actualizamos. Cuando, quitamos la estructura de madera, vigas y tablas, y lo sustituimos por vigas de hierro y paneles aislantes tipo sándwich. Son tablas de madera de pino de dieciséis centímetros de ancho y de uno coma cinco centímetros de espesor. Están un poco sucias de la tierra que han tenido encima para sujetar las tejas. Lo que llaman tierra de retejar, que es tierra arcillosa. Pero, las limpio un poco con agua y listo, quedan como nuevas, o más apropiadas para esto que nuevas. También están un poco curvadas en varios planos. Además la madera de las tablas, como es vieja y lleva mucho tiempo al aire y algo se habrá mojado alguna vez, esta muy curada, y es muy adecuada, para fabricar la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. Pero, te digo una cosa Pablo. Como son la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas, de esos que pertenecen a las cosas que no sirven para nada, pues con estas tablas vale, pero vale, vale, ¡Super bien!. Estoy contento de plantear estos dos proyectos, de fabricar cosas que no sirven para nada. Me encanta, hacer, decir, pensar , oler, gustar, tocar, ver, y oir cosas que no sirven para nada. ¿De verdad, no sirven para nada?. Pablo dice, a mi también me gustan estas cosas que no sirven para nada. Tengo el corral de mi casa y un pequeño almacén lleno de ellas. Un día las he dejado allí al lado de la parra del fondo y allí siguen. Encima cuando llueve se están mojando. Así, como veo que tú, Fernando, estas haciendo estos dos proyectos, yo tomo tú ejemplo, y he de hacer algún proyecto de estos que no sirven para nada. Si quieres y puedes, cualquier día vamos y miramos si podemos construir más cosas de estas que no sirven para nada. Y Fernando, ¿Cómo estás construyendo la jardinera de crisantemos y el cajon de patatas que no sirven para nada?. Pues mira Pablo, estate atento; No me fijo en ninguna jardinera comercial, bueno me fijo un poco en una, pero poco, solamente en lo que mide de largo. Tengo una tabla de veinte centímetros de ancha, un centímetro y medio de espesor y mas o menos un metro noventa centímetros de larga. Como he decidido que la jardinera de crisantemos es de ochenta centímetros de largo, corto esa tabla a ochenta y dos centímetros desde uno de sus extremos. Presento la tabla que podría ser parte de la base de la jardinería de crisantemos en el suelo, la mido, y veo que me parece que la jardinera de crisantemos va a quedar un poco estrecha. Por lo que como tengo una tabla de dieciséis centímetros de ancha, corto esta a ochenta y dos centímetros desde uno de sus extremos. Así, poniendo la primera tabla y la segunda tabla una a continuación de la otra por sus partes largas, y uniéndolas con tablillas atravesadas mas estrechas, queda que la base de la jardinera de crisantemos es de treinta y seis centímetros, que me parece que esta correcto y es como yo quiero que sea esta base. Así, fabrico la base de la jardinera de crisantemos, las dos tablas largas de ochenta centímetros las pongo juntas, y en la parte de abajo de las mismas pongo tres tablillas atravesadas. Estas tablillas las coloco de tal forma que una de ellas va en el centro y las otras dos una en cada extremo, no justo en el borde de los extremos, sino un poco hacia dentro, unos diez centímetros. Para unir las tablas de la base de la jardinera de crisantemos con sus correspondientes tablillas atravesadas utilizo tornillos tirafondos de cuatro por treinta y cinco milímetros. Por ahora pongo solamente algunos tornillos tirafondos, los suficientes para que la estructura de tablas con tablillas quede unida y rígida, pero no pongo todos hasta que la fabricación de la jardinera de crisantemos este casi terminada. Esto lo hago así, para dejar un poco de margen, no sea que hubiera que corregir alguna unión o alguna tabla. Pongo los tornillos tirafondos de dos formas diferentes. La primera forma, de tal manera que cada uno de los tornillos tirafondos une las tablas de la base con las tablillas atravesadas en su parte plana, más o menos a dos o tres centímetros de los bordes de las tablillas hacia el interior de las mismas. Y en la segunda forma, los pongo justo para que las tablillas atravesadas se fijen a los cantos de las tablas verticales de los laterales y de los fondos de la propia jardinera de crisantemos. Es decir, las cuatro tablas de las paredes verticales se unen y se fijan a las tablillas atravesadas de la base por sus cantos con los tornillos tirafondos. Uniendo así las tablas de la base, con las tablillas atravesadas de la base y con las tablas laterales, me parece que quedan uniones suficientemente rigidas y fuertes. Me parece que la forma de union fijación es correcta. No he puesto en las uniones ni en los empalmes de las respectivas tablas ni tarugos, ni galletas ni tampoco he puesto cola para madera. Solamente he puesto tornillos tirafondos. Los he puesto a una distancia de separación entre ellos de entre diez y quince centímetros. ¿Te estás enterando Pablo?. Sí, Fernando sí, me estoy enterando, me estoy quedando con la boca abierta. Pues ahora, pon más atención si puedes, en lo que digo. ¡Vale, Fernando voy!. Mientras fabrico la jardinera de crisantemos, pienso, ya verás, que bien queda, y que poco dinero cuesta. Los materiales y las tablas, son recuperadas, así que no cuestan nada, no estoy poniendo ni cola para madera ni tarugos ni nada de eso. Solo estoy poniendo tornillos tirafondos. Estos si que cuestan algo. Unos cinco euros cada cien de ellos. Y he gastado aproximadamente unos cuarenta. Después habría que contar las horas de trabajo. Qué como son mías no las cuento. Así que el coste de mano de obra es cero. Sobre esto, para mí es al revés, en vez de cobrar, considero que tendría que pagar. Lo que no sé es a quien pagaría. Bueno, si que lo sé. ¿Por qué, tendrías que pagar Fernando?. Por que es una actividad que ayuda. Porque ayuda a evolucionar, a seguir adelante a darse cuenta de que si que se puede crear cosas sencillas, pequeñas y despacio. Porque ayuda a aprender un poco más, a ver que necesitamos pocas cosas, que con poco ya tenemos bastante. Que no necesitamos más. Son los ejercicios de algunas lecciones aprendidas. Y ya sabes, si sabes una cosa pero no la practicas, entonces no la sabes. Son las practicas de las acciones de crear, de dar. Sí, igual la gente podría tener razón, ¿No vale para nada?. Pero solamente tendría eso, razón. Y es eso, lo que toca en algún sitio y empuja de forma imparable a hacer la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. Sí, es eso, es esa fuerza, la de saber que no sirve para nada. Otra posibilidad es, y sí, ¿Sirve para todo?. Es el enlace, es el cable que conecta con lo que no vale para nada. Es por avanzar un poco más en el camino de vuelta a casa. ¡Bueno Fernando!. Espera Pablo que aún me queda de contarte un poco más del cuento. Vale Fernando. Sigue, que yo he puesto toda mi atención en lo que te estoy escuchando. Y de lo de que bien va a quedar, pues bueno. Para una exposición parece que no sería ni presentable. O, ¿Sí, sería apropiado?. Según lo mires, ¿No?. Pero para lo que es y donde va a ir está muy bien. Cumple su función perfectamente, y no hace falta más. Pablo ¿A tí que te parece?. A mí, exactamente igual que a tí. Me parece, eso que dices, ¡Qué no sirve para nada!. O podría ser que, ¿Sirve para todo?. Totalmente de acuerdo contigo Fernando. La jardinera de crisantemos y el cajón de patatas, son eso. Pero no solo eso. Son un pequeñisimo aporte más en los enlaces a una forma de ver, de ser y de estar en el mundo. ¿Qué dices?. Digo eso. ¿Por qué lo dices?, explícate. Mira, la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas, costaran poco o mucho dinero, estarán feos o bonitos, se podrán fabricar peor o mejor. Pero, son dos objetos creados por mí. Y ese es su valor. Yo los pienso, los diseño, los preparo, los fabrico, y los doy utilidad. Con todo esto, yo, creo estos dos objetos. Y les pongo nombre para que puedan identificarse en este mundo. Son la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. Además los creo siguiendo las leyes universales que rigen el proceso de creación de cualquier cosa. Esto es evidente, si no sigo las leyes, la creaccion de algo es imposible. ¿Qué dices?, Pero, ¿Es qué hay leyes para crear las cosas?. ¡Anda claro!, como para todo. Son las leyes universales. Según ellas se comportan todas las cosas. Y para este caso de la creación de la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas también. Cuando Gonzalo ha terminado de contar el cuento, me he quedado un ratito en silencio. ¿Cuánto rato?. En este cuento no hay tiempo. Luego, le he dicho gracias, gracias, gracias (tres veces) amigo por contar este cuento de la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. ¡Me encantan, los cuentos!. Como a los niños pequeños. ¡No sé si lo he dicho ya antes!. Le pregunto a Gonzalo. Oye, del cajon de patatas, ¿No hay nada en el cuento?. Sí, si que hay. Mira, estate atento una vez más. Mira Pablo, el cajón de patatas está fabricado de una forma similar a la jardinera de crisantemos. Utilizando unas pocas tablas más, de las recuperadas. El cajón de patatas es más grande, tiene ochenta centímetros de largo por cincuenta centímetros de ancho y cincuenta centímetros de alto. La base del cajón de patatas está hecha con tres tablas, ensambladas con tres tabillas atravesadas a las tres tablas de la base. Una de estas tres va en el centro de la base y las otras dos en los extremos, pero no justo en los bordes, si no que van atornilladas a unos diez centímetros hacia el interior. Para unir las tablillas atravesadas con las tablas que conforman la base del cajón de patatas he puesto tornillos tirafondos de cuatro coma cinco milímitros de diámetro por treinta milímetros de largo. Van unos cuantos para que la estructura formada por las tablas de la base y sus correspondientes tablillas atravesadas quede lo suficientemente sólida, robusta y rígida. Los laterales y los fondos del cajón de patatas están conformados por tres tablas superpuestas de tal manera que están unidas a solape. Es decir la parte final de la tabla primera esta solapada con la parte inicial de la tabla segunda. Y la parte final de la segunda tabla esta solapada con la parte inicial de la tercera tabla. Así con tres tablas de veinte centímetros de ancho se consigue una altura total de cincuenta centímetros. Los diez centímetros que faltan hasta los sesenta, son los que se solapan entre la primera tabla y la segunda y entre la segunda tabla y la tercera tabla. Cinco centímetros en cada uno de estos dos solapes. Las uniones en los solapes de las tablas están hechas con tornillos tirafondos. Unos cuantos, separados entre ellos unos diez centímetros. Así quedan las uniones fuertes. El cajón de patatas tiene cuatro ruedas de setenta y cinco milímetros de altas, son negras, dos de ellas, las que van colocadas en la parte de delante son giratorias y las dos que van en la parte de detrás del cajón de patatas son fijas, no giran. Así, el cajón de patatas se puede mover de un lado a otro con facilidad. Las ruedas soportan un peso de cincuenta kilogramos cada una. Así que entre las cuatro, el cajón de patatas puede tener doscientos kilogramos de patatas. Es más que suficiente, ya que nunca tendremos tantas patatas en él. Aunque quepan dentro. Por lo que veo Fernando, el cajón de patatas y la jardinera de crisantemos están fabricados utilizando la misma técnica. Con tablas unidas a solape. Sí, así es Pablo. Y este es el cuento de la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. ¿Qué te parece?. Me gusta mirar contar cuentos, Gonzalo. Este, también. Me parece maravilloso. Mientras lo has contado, he puesto toda la atención en lo que has dicho, y he casi olvidado que es un cuento. Me parece como si lo que has descrito ya ha sucedido, vamos que, como si me ha pasado a mi mismo en alguna ocasión. Como si yo he fabricado, en cierto momento algún objeto parecido a la jardinera de crisantemos y al cajón de patatas. O, ¿Son estos mismos objetos?. O como si este proceso de fabricación es todo el tiempo. Te das cuenta Gonzalo, permanentemente fabricando la jardinera de crisantemos y el cajón de patatas. Y a tí Gonzalo, ¿Qué te parece?. Pues mira, igual que a tí amigo, de la misma forma que tu lo dices. Luego, enseguida, Gonzalo y yo hemos salido del cementerio, y hemos ido hacia la plaza. Hemos ido por la calle del medio, hemos caminado despacio. Fíjate, la calle tiene unos cincuenta metros de largo, y hemos tardado en recorrerlos algo más de dos horas. Hemos ido despacio, despacio, despacio. Según hemos caminado, hemos hablado de todo, de lo que nos ha pasado cuando hemos sido niños, y también de lo que nos pasa ahora, que estamos un poco más alla de la mitad de esta vida. Gonzalo y yo tenemos la misma edad. Él es unos meses mayor que yo. Gonzalo cumple los años en el mes de mayo y yo en el de noviembre. Cuando hemos llegado a la plaza ya se está poniendo el Sol, y hace un poco fresco, fresco del de Castilla, del del otoño de Castilla, nuestra tierra. De aquí a poco va a ser de noche Gonzalo, vamos para casa. Si vamos. No hemos ido ni al bar, a tomar una cerveza, hemos ido directamente a casa. Esta tarde, una tarde cualquiera, de un día cualquiera, Gonzalo y yo nos hemos encontrado en el cementerio, y hemos dejado dicho los dos, que ha de haber muchas más tardes como esta tarde cualquiera, en muchos otros días cualquiera.]]></summary></entry><entry><title type="html">MATEMÁTICAS, FÍSICA Y QUÍMICA</title><link href="http://localhost:4000/MATEM%C3%81TICAS_FISICA_Y_QUIMICA/" rel="alternate" type="text/html" title="MATEMÁTICAS, FÍSICA Y QUÍMICA" /><published>2023-08-26T06:30:00+02:00</published><updated>2023-08-26T06:30:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/MATEM%C3%81TICAS_FISICA_Y_QUIMICA</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/MATEM%C3%81TICAS_FISICA_Y_QUIMICA/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">MATEMÁTICAS, FÍSICA Y QUÍMICA.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

<h3 id="#Titulo_segundo">
MATEMÁTICAS, FÍSICA Y QUÍMICA.
</h3>

<br />

¡Qué pasada tío!. Dice un compañero que tengo en el trabajo. Lo dice muchas veces cuando hay algo que, es eso, una pasada.
<br />
<br />
Yo digo hoy como él, ¡Qué pasada tío!. Por el sermón de cura de aquí en el entierro del otro día.
<br />
<br />
¡Sí!. Un mensaje que apunta directamente al Cielo. 
<br />
<br />
Una persona vive aquí 85 años. Parecen muchos años.
<br />
<br />
Hace poco, estuve en la cueva de Altamira, en Cantabria. De lo que me enteré, es que la cueva la utilizaban nuestros abuelos, es decir nosotros mismos, hace unos 36000 años.
<br />
<br />
Entonces, si como dice otro compañero que tengo también en el trabajo. ¡No, sí aquí siempre somos los mismos!.
<br />
<br />
Así, 85 años vs 36000 años.
<br />
<br />
¡Eh, eh, eh!. Aqui, algo hay que no sabemos.
<br />
<br />
A ver si alguien, que sepa algo, nos dice, aunque sea una introducción, ¿En que consiste esto de los 85 años?.
<br />
<br />
Si alguien sabe algo, que lo diga.
<br />
<br />
A mi me parece, que el cura de aquí sabe algo. Porque este si que va soltando poco a poco.
<br />
<br />
El que sí que lo sabía todo, es uno que vivio hace dosmil veintitres años, y que se llamaba como yo. Bueno no, soy yo el que se llama como él. Y es que este, encima, lo explicó todo. Explico, como funciona todo esto de los años y demás. Explico, las formulas, las leyes y las normas de como va toda la creación. Matemáticas, Fisica y Química en estado puro. Y además puso ejemplos, para que se entendiera mejor.
<br />
<br />
Lo que es que, durante todo este tiempo, yo no sé el lío que hemos preparado con lo que decía este tío, que ahora no hay quien entienda nada de aquellas Matemáticas, Física y Química que mi tocayo explico en su día.
<br />
<br />
El cura de aquí, lo va poco a poco volviendo a explicar. 
<br />
<br />
Yo le oigo pocas veces, pero veo que lo explica correctamente. Se ve que se sabe las fórmulas de las matemáticas, de la física y de la química.
<br />
<br />
Así es y así será.
<br />
<br />
Glória in excélsis Deo et in terra pax homínibus bonae voluntátis.
<br />
<br />
Gloria a Dios en las alturas y en la tierra paz a los hombres de buena voluntad
<br />
<br />
¡Gracias, gracias, gracias!.
<br />
<br />
Desde aquí, mi sitio 3D, apuntando hacia alli, mi sitio.
<br />
<br />
Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!.
<br />
<br />
<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>

<br />

<p id="Firma">

<br />
Agosto de 2023.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[MATEMÁTICAS, FÍSICA Y QUÍMICA. MATEMÁTICAS, FÍSICA Y QUÍMICA. ¡Qué pasada tío!. Dice un compañero que tengo en el trabajo. Lo dice muchas veces cuando hay algo que, es eso, una pasada. Yo digo hoy como él, ¡Qué pasada tío!. Por el sermón de cura de aquí en el entierro del otro día. ¡Sí!. Un mensaje que apunta directamente al Cielo. Una persona vive aquí 85 años. Parecen muchos años. Hace poco, estuve en la cueva de Altamira, en Cantabria. De lo que me enteré, es que la cueva la utilizaban nuestros abuelos, es decir nosotros mismos, hace unos 36000 años. Entonces, si como dice otro compañero que tengo también en el trabajo. ¡No, sí aquí siempre somos los mismos!. Así, 85 años vs 36000 años. ¡Eh, eh, eh!. Aqui, algo hay que no sabemos. A ver si alguien, que sepa algo, nos dice, aunque sea una introducción, ¿En que consiste esto de los 85 años?. Si alguien sabe algo, que lo diga. A mi me parece, que el cura de aquí sabe algo. Porque este si que va soltando poco a poco. El que sí que lo sabía todo, es uno que vivio hace dosmil veintitres años, y que se llamaba como yo. Bueno no, soy yo el que se llama como él. Y es que este, encima, lo explicó todo. Explico, como funciona todo esto de los años y demás. Explico, las formulas, las leyes y las normas de como va toda la creación. Matemáticas, Fisica y Química en estado puro. Y además puso ejemplos, para que se entendiera mejor. Lo que es que, durante todo este tiempo, yo no sé el lío que hemos preparado con lo que decía este tío, que ahora no hay quien entienda nada de aquellas Matemáticas, Física y Química que mi tocayo explico en su día. El cura de aquí, lo va poco a poco volviendo a explicar. Yo le oigo pocas veces, pero veo que lo explica correctamente. Se ve que se sabe las fórmulas de las matemáticas, de la física y de la química. Así es y así será. Glória in excélsis Deo et in terra pax homínibus bonae voluntátis. Gloria a Dios en las alturas y en la tierra paz a los hombres de buena voluntad ¡Gracias, gracias, gracias!. Desde aquí, mi sitio 3D, apuntando hacia alli, mi sitio. Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!. Agosto de 2023.]]></summary></entry><entry><title type="html">¿COMPLICADO Y/O DÍFICIL?.</title><link href="http://localhost:4000/COMPLICADO_Y_O_DIFICIL_/" rel="alternate" type="text/html" title="¿COMPLICADO Y/O DÍFICIL?." /><published>2023-08-26T06:30:00+02:00</published><updated>2023-08-26T06:30:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/%C2%BFCOMPLICADO_Y_O_DIFICIL_</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/COMPLICADO_Y_O_DIFICIL_/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">¿COMPLICADO Y/O DÍFICIL?.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

<h3 id="#Titulo_segundo">
¿COMPLICADO Y/O DÍFICIL?.
</h3>

<br />

Hay cosas complicadas.
<br />
<br />
No difíciles, que también. Pero, parecen como poco complicadas.
<br />
<br />
Lo que en lenguaje español llamamos vida puede resultar complicado. Pero, igual solo es complicado si lo dices en español. Podría ser que si lo dices en otro lenguaje sea sencillo. Particularmente, no lo sé. O igual, no hace falta ni que lo sepa.
<br />
<br />
Me parece a mí, que más allá de la mitad del tiempo de vida, ya nos quedamos solos. Es lo natural. Cada uno tiene sus cosas que hacer, y si las de aquí ya las tienes hechas. Pues tendrás que ir a hacer las que te falten todavía. 
<br />
<br />
Vamos, ¡Qué lo que diga el jefe!. Qué es el que sabe.
<br />
<br />
Los de aquí, los del planeta tierra, por lo menos, después tenemos donde ir. Nosotros los de aquí, vamos al Cielo.
<br />
<br />
Los de otros sitios, no sé dónde van, bueno si que lo sé. Van también al Cielo. 
<br />
<br />
Así que en el Cielo, las gallinas que entran por las que salen.
<br />
<br />
Eso, a cuidarse aquí antes de ir al Cielo. Y a aprender poco a poco, para que cuando vayamos al Cielo, nos pueden menos cosas que saber.
<br />
<br />
Así es y así será.
<br />
<br />
Glória in excélsis Deo et in terra pax homínibus bonae voluntátis.
<br />
<br />
Gloria a Dios en las alturas y en la tierra paz a los hombres de buena voluntad
<br />
<br />
¡Gracias, gracias, gracias!.
<br />
<br />
Desde aquí, mi sitio 3D, apuntando hacia alli, mi sitio.
<br />
<br />
Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!.
<br />
<br />
<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>

<br />

<p id="Firma">

<br />
Agosto de 2023.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[¿COMPLICADO Y/O DÍFICIL?. ¿COMPLICADO Y/O DÍFICIL?. Hay cosas complicadas. No difíciles, que también. Pero, parecen como poco complicadas. Lo que en lenguaje español llamamos vida puede resultar complicado. Pero, igual solo es complicado si lo dices en español. Podría ser que si lo dices en otro lenguaje sea sencillo. Particularmente, no lo sé. O igual, no hace falta ni que lo sepa. Me parece a mí, que más allá de la mitad del tiempo de vida, ya nos quedamos solos. Es lo natural. Cada uno tiene sus cosas que hacer, y si las de aquí ya las tienes hechas. Pues tendrás que ir a hacer las que te falten todavía. Vamos, ¡Qué lo que diga el jefe!. Qué es el que sabe. Los de aquí, los del planeta tierra, por lo menos, después tenemos donde ir. Nosotros los de aquí, vamos al Cielo. Los de otros sitios, no sé dónde van, bueno si que lo sé. Van también al Cielo. Así que en el Cielo, las gallinas que entran por las que salen. Eso, a cuidarse aquí antes de ir al Cielo. Y a aprender poco a poco, para que cuando vayamos al Cielo, nos pueden menos cosas que saber. Así es y así será. Glória in excélsis Deo et in terra pax homínibus bonae voluntátis. Gloria a Dios en las alturas y en la tierra paz a los hombres de buena voluntad ¡Gracias, gracias, gracias!. Desde aquí, mi sitio 3D, apuntando hacia alli, mi sitio. Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!. Agosto de 2023.]]></summary></entry><entry><title type="html">FELIZ POR DECISION.</title><link href="http://localhost:4000/FELIZ_POR_DECISION/" rel="alternate" type="text/html" title="FELIZ POR DECISION." /><published>2023-08-02T06:30:00+02:00</published><updated>2023-08-02T06:30:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/FELIZ_POR_DECISION</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/FELIZ_POR_DECISION/"><![CDATA[<style type="text/css">

        #TituloPrincipal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: bold;
            color: #fff;
            background: #000;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:10px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

    
        #Titulo_segundo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:0px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:0px;
            padding-left:40px;
        }

        #Texto_principal {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            font-size:24px;
            text-align: justify;
            background: #000;
            color: #fff;
            margin: 0px 10px 0px 10px;
            /**border: #000 40px solid;**/
            padding-top:20px;
            padding-right:40px;
            padding-bottom:10px;
            padding-left:40px;
        }

        #Saludo {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: justify
        }

        #Firma {
            font-family: "Times New Roman", Georgia, Serif;
            font-weight: normal;
            text-align: right
        }
        
        #ImagenJardinera{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }

        #ImagenCajon{
            border-color: #fff;
            border-width: 0;
            border-style: solid;
            /**margin: auto;**/
            /**display: flex;**/
            /**justify-content: center;**/
            margin: 0px 30px 0px 30px;
        }
    
</style>

<h2 id="TituloPrincipal">FELIZ POR DECISION.</h2>

<p><br /></p>

<div id="Texto_principal">

<h3 id="#Titulo_segundo">
FELIZ POR DECISION.
</h3>

<br />

Feliz por decisión. Apuntando hacia el Cielo.
<br />
<br />
Así es y así será.
<br />
<br />
Desde aquí, mi sitio 3D, apuntando hacia alli, mi sitio.
<br />
<br />
<br />
Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!.
<br />
<br />
<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>
<br />

<h3 id="#Titulo_segundo">

</h3>

<br />

<p id="Firma">

<br />
Agosto de 2023.
</p>
<br />
<br />
</div>
<p><br /></p>]]></content><author><name>Mil cosas de nada.</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[FELIZ POR DECISION. FELIZ POR DECISION. Feliz por decisión. Apuntando hacia el Cielo. Así es y así será. Desde aquí, mi sitio 3D, apuntando hacia alli, mi sitio. Mira tres veces, ¡Gracias!, ¡Gracias!, ¡Gracias!. Agosto de 2023.]]></summary></entry></feed>